var space = [{
"question":"Как се нарича системата в която се намира нашата планета?",
"answers":["А. Слънчева система.","Б. Звънчева система.","В. Млечен път."],
"corect":"a"
},{
"question":"В коя галактика се намира нашата планета?",
"answers":["А. Андромеда.","Б. Млечен път.","В. К1589C."],
"corect":"b"
},{
"question":"Колко планети има в Слънчевата система?",
"answers":["А. 9.","Б. 13.","В. 5."],
"corect":"a"
},{
"question":"Какъв обект е Слънцето?",
"answers":["А. Звезда.","Б. Астероид.","В. Планета."],
"corect":"a"
},{
"question":"Как са подредени планетите в Слънчевата система?",
"answers":["А. Меркурий, Венера, Земя, Юпитер, Нептун, Луна, Марс, Плутон, Сатурн.","Б. Земя, Луна, Юпитер, Нептун, Плутон, Венера, Меркурий, Уран, Марс.","В. Меркурий, Венера, Земя, Марс, Юпитер, Сатурн, Уран, Нептун, Плутон."],
"corect":"v"
}];

var earth = [{
"question":"1. Коя подред е Земята в Слънчевата система?",
"answers":["А. Втора.","Б. Седма.","В. Трета."],
"corect":"v"
},{
"question":"2. Кои са континентите на Земята?",
"answers":["А. Северна и Южна Америка, Европа, Азия, Африка, Австралия, Антарктида.","Б. Великобритания, Малта, Перу, Африка, Европа, Хаити, Азия.","В. Америка, Русия, Германия, Румъния, България."],
"corect":"a"
},{
"question":"3. Кой е най-големият естествен воден басейн от изброените?",
"answers":["А. Море.","Б. Язовир.","В. Океан."],
"corect":"v"
},{
"question":"4. Кои са климатичните пояси на Земята?",
"answers":["А. Екваториален, Субекваториален, Тропичен, Субтропичен, Умерен, Субполярен, Полярен.","Б. Екваториален, Субекваториален, Атлантичен, Субатлантичен, Антарктичен, Субантарктичен.","В. Еквадориален, Субеквадориален, Тропичен, Субумерен, Умерен, Субполярен, Антарктичен."],
"corect":"a"
},{
"question":"5. Каква е роля изпълнява Озоновия слой?",
"answers":["А. Предпазва от метеорити планетата.","Б. Поглъща ултравиолетовите лъчи.","В. Образува дъждовни облаци."],
"corect":"b"
}];

var sea = [{
"question":"На колко района най- често се разделя Световниия океан?",
"answers":["А. 3.","Б. 5.","В. 7."],
"corect":"b"
},{
"question":"Кое е най- голямото море на Земята?",
"answers":["А. Филипинско море.","Б. Адриатическо море.","В. Черно море."],
"corect":"a"
},{
"question":"Кое е най-соленото море на Земята?",
"answers":["А. Червено море.","Б. Черно море.","В. Мъртво море."],
"corect":"v"
},{
"question":"Как се нарича пространството в което е разположена водата на Земята?",
"answers":["А. Биосфера.","Б. Атмосфера.","В. Хидросфера."],
"corect":"v"
},{
"question":"Каква е средната дълбочина на Черно море?",
"answers":["А. 2000м.","Б. 1253м.","В. 3542.4м."],
"corect":"b"
}];
var countries = [{
"question":"Колко са международно признатите суверенни държави в света?",
"answers":["А. 194.","Б. 205.","В. 179."],
"corect":"a"
},{
"question":"Къде се намира България?",
"answers":["А. На Апенинския полуостров.","Б. На Балканския полуостров.","В. В Южна Азия."],
"corect":"b"
},{
"question":"Коя от изброените държави заема най- голяма територия?",
"answers":["А. Китай.","Б. САЩ.","В. Канада."],
"corect":"b"
},{
"question":"С кои държави граничи България?",
"answers":["А. Румъния, Сърбия, Македония, Гърция, Турция","Б. Румъния, Сърбия, Унгария, Гърция, Албания","В. А. Русия, Сърбия, Македония, Грузия, Турция""],
"corect":"a"
},{
"question":"Коя е столицата на България?",
"answers":["А. Варна.","Б. София.","В. Бургас."],
"corect":"b"
}];
var people = [{
"question":"Колко е населението на света според ООН за средата на 2015г?",
"answers":["А. 7,3 милиарда.","Б. 7,3 милиона.","В. 9 милиарда."],
"corect":"a"
},{
"question":"Кой от изброените езици се използва от най- много хора по света?",
"answers":["А. Английски.","Б. Китайски.","В. Руски."],
"corect":"b"
},{
"question":"През колко години се провеждат Олимпийските игри?",
"answers":["А.  Всяка година.","Б. 2 години.","В. 4 години."],
"corect":"v"
},{
"question":"Кога е отпечатан първият вариант на 'Книгата за рекорди на Гинес'?",
"answers":["А. септември 1954г.","Б. август 1954г.","В. май 1953г."],
"corect":"b"
},{
"question":"Кога официално е създадена Организацията на Обединените Нации?",
"answers":["А. 24 октомври, 1945г.","Б. 3 септември, 1902г.","В. 1 юни, 1922г."],
"corect":"a"
}];
var animals = [{
"question":"",
"answers":["","",""],
"corect":""
},{
"question":"Кой е най- висшият клас гръбначни животни?",
"answers":["А. Хора.","Б. Примати.","В. Бозайници."],
"corect":"v"
},{
"question":"Как се разделят животните според хранителните си предпочитания?",
"answers":["А. Хищници, Растителноядни, Всеядни.","Б. Месоядци, Мравояди, Ряпояди.","В. Хищници, Рищници, Гъбоядни."],
"corect":"a"
},{
"question":"Къде се среща най- голямото животно в света?",
"answers":["А. В океана.","Б. На сушата.","В. Във въздуха."],
"corect":"a"
},{
"question":"Кое е второто по големина животно в света?",
"answers":["А. Син Кит.","Б. Финвал.","В. Гигантски Калмар."],
"corect":"b"
}];
